\begin{enumerate}
  \item Il va au restaurant à chaque multiple de $231$ jours, au cinéma à chaque multiple de $105$ jours.\\
        il se fera à nouveau un \og{}restau - ciné \fg{} à chaque multiple commun de $231$ et de $105$.\\
        Pour trouver le nombre de jours avant le prochain \og{} restau - ciné \fg{}, on cherche le plus petit multiple qu'ils ont en commun.\medskip

        Un moyen d'y arriver est de décomposer les nombres de jours en produits de facteurs premiers et d'identifier les différences
        entre les décompositions :
        \begin{align*}
          231 & = 7 \times 3 \times 11 \\
          105 & = 7 \times 3 \times 5  \\
        \end{align*}
        On multiplie les facteurs communs aux deux décompositions avec les facteurs spécifiques à chaque décomposition :
        \[7 \times 3 \times 11 \times 5 = \num{1155}\]\\
        Ce phénomène se produira à nouveau au bout de $\num{1155}$ jours.

  \item $\num{1155}$ est bien un multiple de $231$ car :
        \begin{align*}
          7 \times 3 \times 11 \times 5 & = (7 \times 3 \times 11) \times 5 \\
                                        & = 231 \times 5
        \end{align*}\medskip

        $\num{1155}$ est bien un multiple de $105$ car :
        \begin{align*}
          7 \times 3 \times 11 \times 5 & = 7 \times 3 \times 5 \times 11   \\
                                        & = (7 \times 3 \times 5) \times 11 \\
                                        & = 105 \times 11
        \end{align*}
        On comprend donc que ce phénomène se produira à nouveau au bout de $\num{1155}$ jours, lorsqu'il ira au restaurant pour la 5\ieme{} fois
        et qu'il ira au cinéma pour la 11\ieme{} fois.
\end{enumerate}
